成績除左靠勤力同自身能力之外，仲要靠天時地利人和。

先旨聲明，如果你本身係神人，我呢篇野係唔會apply落你到。

讀左咁耐，好明白到呢個道理。

個老師教得好唔好

識唔識到啲同班既同伴

網上有無資料

個人專唔專注到

有無時間練習

仲有好多好多因數，都會影響到你既成績。

唉，感覺到好多野都已經唔係我控制之內。

勤唔勤力已經你家庭因素同基因影響啦，呢個世界冇嘢係你決定到